\addcontentsline{toc}{chapter}{Список использованных источников}

\begin{thebibliography}{3}
\bibitem{lagoshina} Лагошина, М. С. Роль блогов и блогеров в сети Интернет / М. С. Лагошина, Ю. А. Саева. — Текст: непосредственный // Юный ученый. — 2018. — № 1.1 (15.1). — С. 52-53.
\bibitem{civil} Гражданский кодекс РФ, ст. 1260.
\bibitem{gost2007} ГОСТ Р ИСО МЭК ТО 10032-2007: Эталонная модель управления данными (идентичен ISO/IEC TR 10032:2003 Information technology — Reference model of data management).
\bibitem{sqlite} About SQLite. — URL: \url{https://www.sqlite.org/about.html} (дата обращения: 31.05.2020).
\bibitem{mysql} Why MySQL? — URL: \url{https://www.mysql.com/why-mysql/} (дата обращения: 31.05.2020).
\bibitem{postgresql} About PostgreSQL. — URL: \url{https://www.postgresql.org/about/} (дата обращения: 31.05.2020).
\bibitem{saglaev} Маниакальный Веблог (Блог Ивана Сагалаева). — URL: \url{https://softwaremaniacs.org/blog/2005/12/08/django/} (дата обращения: 31.05.2020).
\bibitem{django} Django documentation. — URL: \url{https://docs.djangoproject.com/en/3.0/} (дата обращения: 31.05.2020).
\bibitem{django-mozilla} Django Web Framework (Python). — URL: \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/Server-side/Django} (дата обращения: 31.05.2020).
\bibitem{bootstrap} Bootstrap documentation. — URL: \url{https://getbootstrap.com/docs/4.5/getting-started/introduction/} (дата обращения: 31.05.2020).
\bibitem{python} Python 3 documentation. — URL: \url{https://docs.python.org/3/} (дата обращения: 31.05.2020).
\bibitem{faker} Faker's documentation. — URL: \url{https://faker.readthedocs.io/en/master/} (дата обращения: 31.05.2020).
\end{thebibliography}
